[警世 勿Share內容農場] 偷片網站HKNews.Pro背後，疑似是內容農場「大榴槤網」

喺Facebook，會見到一啲「新聞」網站，但係你從來未聽過佢哋，其實佢哋係一啲內容農場
例如hknews.pro
佢哋Po嘅嘢唔知真唔真
亦都係不斷偷人嘢Copy&Paste食人血饅頭賺廣告費

請大家不要Po、不要Share、不要Like、不要Click
如果見到LIHKG有呢啲Link，可以善用不推文回覆，可以大大減低熱門分數㗎！
如果見到有Fake News，不妨順手留個「拉」，記得撳不推文回覆喎

正文來自關鍵評論網
建議入佢哋Website睇，支持有心人！

大約一個月前，我收集了一批內容農場網站的網址，發現近月興起的多個內容農場網站背後疑為同一集團操控，利用多個Facebook專頁散播內容農場連結。這些網站分為兩種，一是用作「跳板」的網址，二是刊載（盜取）內容的網頁，網民點進第一類網站的連結後，會自動前往第二類網站，當中部分網站的關係如下︰

內容農場營運者註冊大量網址作「跳板」用，估計目的可能是令讀者較不容易辨認內容農場，也有可能是避免Facebook演算法打壓。雖然上述網址分成四組，但查看這些網站的Google分析追蹤ID（tracking ID）及AdSense發佈商ID，可以推測它們全屬同一集團營運，詳情見〈 不同網址的內容農場，背後疑由同一集團操作〉。

影片內容農場「HKNews.Pro」
報道刊出後，內容農場的影響力未見減退，亦加入一些新網址如「umagdaily.com」和「jchannel.cc」等，其中一個叫「HKNews.Pro」的影片——或者「偷片」——網站特別值得關注。

早前整理那些大量發放內容農場的Facebook專頁，均有貼出「HKNews.Pro」的連結，由此可以推斷這個網站跟「香港on9協會」、「記你老母」、「假本土新聞」等相關︰

Facebook帖文截圖︰香港本土新聞 Hong Kong Press（左上）、記你老母．（右上）、港女救港（左下）、香港on9協會（右下）
為甚麼說這是「偷片網站」呢？只要去其中一個頁面（例如「熱話」）查看，再於Google搜尋標題，可以發現這些影片來自不同YouTube頻道、Facebook專頁或媒體，而「HKNews.Pro」上未有沒有明確標示出處。根據網站的介紹︰

「HKnews.Pro是一個香港影片分享平台， 每天為大家搜尋並集合當日最新、最好看及不能錯過的影片。 令繁忙的香港人，可以在這裡濃縮地觀看每天的必看影片。」

當中沒有提到任何授權問題。一個跟內容農場關係密切、網頁設計簡陋、不標示影片作者及來源的網站，有極大的偷片嫌疑，而且沒有註明出處，也令人較難查證內容。

「HKNews.Pro」的設計，令我想起之前見過另一個叫「HKerFeed.com」的網站，都是簡陋和有大量來自其他地方的影片，但當時因為這個網站的定位、Google分析追蹤ID及Adsense發佈商ID都跟其他內容農場網站有別，未有詳細記錄。

當我近日想查看HKerFeed的資訊時，發現網站已改頭換面。不過在Google搜尋「HKerFeed」仍然可以看到一點痕跡，其介紹文字跟「HKNews.Pro」一模一樣，足以說明兩者關係︰

Google搜尋結果截圖
網頁資訊顯示跟「大榴槤網」有關
此外，雖然Google頁庫存檔網頁無法載入，但仍可以看到其原始碼[1]，其Google分析追蹤ID及Adsense發佈商ID都跟「HKNews.Pro」相同，分別為「UA-59929351-6」及「7852959702629938」[2]，跟早前我找到的一批內容農場網站完全不同。[3]

在Google搜尋一下，使用這些ID的網站還有不少，例如影片網站「KanWatch.Pro」及「KanWatch.com」，兩者看起來幾乎一樣，版面也跟「HKNews.Pro」類似。而網站「」的資料顯示[4]，幾年前曾非常流行的內容農場「大榴槤網」（daliulian.net）亦使用相同的Google分析追蹤ID（相同帳號，不同資源編號）及Adsense發佈商ID。

現時大榴槤網已停止運作，無法確認「」的資訊，不過利用互聯網檔案館（Internet Archive）的網站時光機（Wayback Machine）備份，我們可以看到幾年前的「大榴槤網」——例如2016年8月31日的版本——的原始碼顯示資訊與上述資訊吻合。[5]用這個方法可以看到，另一已關閉的內容農場「蘋果網」（apple01.net）使用跟「大榴槤網」相同的ID。[6]

網站「」記錄了曾跟「大榴槤網」使用相同電郵（shichengbbs@gmail.com）註冊的網址，包括「蘋果網」和「KanWatch.com」等[7]，當中一個比較值得注意的網站是「buzznews.news」，這個網址在我較早前的內容農場清單之中，而根據網站時光機的備份，這網網站以前叫「靶子新聞」，所用ID跟「大榴槤網」相同。[8]需要注意的是，「」上的域名註冊資料可能已經過期，並由其他人註冊或以不同方式重新註冊，例如「buzznews.news」的註冊電郵已變成「buzznews.news@domainsbyproxy.com」[9]，而「KanWactch.com」的電郵仍然不變。[10]

小結
根據以上公開資料，我們無法判斷有關網站是否曾經易手，抑或只是擁有者改為使用域名保護服務隱藏個人資料。然而「HKNews.Pro」使用跟「大榴槤網」系內容農場相同的Google分析追蹤ID以及Adsense發佈商ID，這項資訊顯示「大榴槤網」背後的集團很可能未有消失，只是換了其他網址繼續經營內容農場——當然亦有可能把有關數據、帳戶賣給其他公司，所以使用相同ID，這一點單靠公開資料暫時無法判斷。

另一個重點是，「HKNews.Pro」所用的ID跟早前發現那些「假本土新聞」（presslocalhk.com）、「記你老母」、「backup-LIHKG.com」等完全不同，據我早前的查證，後者很可能是同一集團操作，前者則跟「大榴槤網」系有關。

然而幾個大量貼「假本土新聞」系內容農場的Facebook專頁，包括「記你老母」、「香港本土新聞 Hong Kong Press」（冒充《本土新聞》的專頁）、「港女救港」及「壹A傳媒」，近來均大量貼出「HKNews.Pro」的連結。[11]此前這些專頁以轉貼「假本土新聞」系內容農場或轉載圖片影片為主，如果「HKNews.Pro」屬於其他集團，有關專頁應不太可能會轉貼。

從上述資料推論，「假本土新聞」系跟「大榴槤網」系內容農場可能由同一集團運作，至少兩者有關聯，也許是有人接手「大榴槤網」系後繼續發展，又或是同一集團開設新內容農場繼續賺錢。

睇唔明唔緊要，下面會有有關Facebook Page嘅Link，Unlike保平安！

請Unlike以下Page (括號內為現時Like數)
香港本土新聞 Hong Kong Press (33398)
記你老母 (59706)
港女救港 (28645)
香港on9協會 (192597) - 此Page估計已被Facebook大幅降低出現率

延伸閱讀(節錄)
內容農場的最大禍害，不在於假新聞
完整文章

內容農場抄襲「真新聞」之外，亦會從連登抄走一些帖文，這些帖文可能是分析文章，也可能是傳聞、爆料。這些內容未必不可信，但並非新聞，而內容農場往往不會標示清楚，容易成為假消息流傳的溫床。即使可能有人在連登的討論串提出理據反駁，這些訊息也不會在內容農場上顯示。

Facebook透過演算法決定顯示哪些內容給用戶看，而用戶分享哪些網站連結對演算法的判斷亦有影響。假如你經常分享內容農場的連結，除了會令這些文章更易流傳外，也可能增加一些由內容農場營運的Facebook專頁、群組的帖文觸及率，讓更多人看到內容農場網站。

我認為最重要的一點，其實是我們應對自己協助傳播的訊息有高一點要求。從內容農場網頁看到沒有來源的消息，為何需要分享？現時也有些內容農場會提供消息出處，那就更應該點進連結，查看資訊來源，要分享的話就直接分享源頭，方便其他人查證。

假新聞固然有害，但即使面對「真新聞」，我們仍得保持思考，追問「到底為何可靠」．最終還是要查清楚資訊來源，再判斷是否可信。內容農場利用人類的惰性吸引我們點擊轉發，而這些惰性——也許是看到誇張標題就轉發，又或不追尋消息來源——始終對追尋真相有害，因此內容農場轉載的資訊無論真假，我們都應與之割席。

Push

請Unlike以下Page (括號內為現時Like數)
香港本土新聞 Hong Kong Press (33398)
記你老母 (59706)
港女救港 (28645)
香港on9協會 (172598) - 此Page估計已被Facebook大幅降低出現率

Update版，之前打錯咗香港on9協會嘅Like數
可以令到佢哋嘅Like數好似Ming仔咁跌嘛
如果冇Like可以Report

IT狗幫推

推

自己撳錯不推文

認真Po無人理

on9仔女同盟會😂好撚on9

推，非常好既post, 最撚憎content farm

推 甴近平

依個要推

push